［再突發］ 有線記者被炒後 有線財經資訊台台長剛辭職！！

【已FC】【中移動上客報道後遺症？有線財經資訊台台長顏寶剛辭職】

男公關已經多方CrossCheck，Joesph今日仍然有返工，但消息指已經遞信辭職。盛傳有線合作方中移動勒令「做嘢」。

///
香港有線財經因為特別報導了中移動1～2月用戶量大減，引發眾多政治解讀後，發生大地震！負責在新媒體報導此事的記者被辭退，有線財經採訪主任和財經資訊台台長顏寶剛也辭職！
///

事源：

［突發］首先提及中移動減少725萬用戶的有線記者突然被炒

支資有線

連facebook出個post都要管
中國真係好撚麻煩

垃圾 即係真相

有線係咪想同cctvb 同一下場

有線不嬲跪咗
冇tvb咁核突遮

係好惡，中國模式就係咁樣
第時既香港所有野都係禁聲同審查，問你死未

有線都淪陷了，不過就證實咗真係死咗幾百萬人

辭職定被辭職先

翻譯比外國知身有屎

中共暗地裡培育無線做黨台，再出手推低其他比較持平中立既有線

【第卅壹期牆紙】中共病毒

TG :
FB :
IG :
WEB:

屌仲等我買咗有線個新聞apps

財經台好多唱好大灣區節目
利申 小睇

有無連登仔仲用緊中移動

一定大把

呢單野幾爆下
東方都要是但9up d on9理由扮無關係

翻查資料，內地2016年起推行電話用戶實名制，據當年發布的規定，每名用戶在同一家基礎電信企業或同一移動轉售企業辦理有效使用的電話卡最多可達到5張。換句話說，每人在三大電訊商最多可開辦至少15張電話卡之多。有網民將手機用戶大降與疫情連上關係，其實，用戶減少可能有以下幾大原因：
【1、用戶或未有繳費】
新冠肺炎疫情持續，用戶在疫情影響下不在可能是手機用戶減少的其中一個因素。由於多省封城，部分持有三家電訊商手機卡的用戶離開了中國，又或部分人未能返回自己居住的省份，因而未能繳費，均有可能導致服務被終止，至使用戶數目急跌。
【2、公司復工難 甚至倒閉】
官方大力推動企業復工復產，發改委早前更指除湖北等個別省份外，其他省復工率均已超過90%，部分已接近100%。可惜，疫情令經濟增速大幅放緩，引致消費不振、投資萎縮，海外訂單取消，部分公司紛紛裁員甚至倒閉。由於公司一般因應業務持有多個流動電話號碼，如今因應大環境急劇轉差，有些公司供員工使用的手機卡已用不着，要大減服務以控制開支，甚至公司復工無期，取消服務，致使流動電話登記用戶數目急降。
事實上，歐美市場因疫情肆虐而需求緊縮，訂單銳減，內地廠商面對出口業不景，根本無法「真正復工」，有貿易商形容情況慘過2008年金融海嘯時期。
【3、推動5G整頓舊殭屍用戶】
內地正積極推動5G並陸續整頓舊系統的殭屍用戶。以中移數據為例，雖然2月份4G客戶數目減少了逾1,200萬戶，但5G套餐客戶數目淨增866.3萬戶或1.2倍，至1,539萬戶，抵銷了電訊商減少的出帳用戶數目。需要留意，中移在5G的數據資料中寫道，「5G套餐客戶指訂購5G資費套餐的個人移動電話客戶，不包含未訂購5G套餐、僅共享5G套餐資源的客戶」，反映實際使用5G人數或更多。

後面好似已經變左大陸水。
所以過多幾年可能咩新聞都唔洗睇
睇online 野算

我記得有個巴打有次cap圖，點知被人發現佢用緊中移動

即係個〝數字〞係真

同樣

出年咪駛我科水再買

中囯唔俾傳媒報導佢因中囯肺炎死過千萬人
完

有錢都失守了

新聞台同財經台 係唔同架

被抄嗰個咪財經台囉

仆街，依幾日仲特登支持開電視，都係轉翻ViuTV

黨鐵車廂內昨日轉播有線新聞,而內容係有線插播大陸新聞, 新聞係用普通話以維穩角度訪問一大堆維吾爾人。

姐係真

屌哂錢買有線

香港係咪得返港台，立場，蘋果可以睇

連登獨派鼻祖關sir都係用中移動啦

推

琴晚一大堆五毛網軍仲係度洗地
話因為hashtag炒人唔關政治事喎

on99違反常識
明眼人都知咩事
而家高級嘅都被迫走
返去果個po block7+follow晒果批五毛就啱啦

即係死咗一千萬人係真

遲早咪搞埋新聞台
有線中國組咁出位肯定係頭號清算目標

三個大台都有, 政治任務

即係真架啦

即係真啦屌

即係真啦

即喺有官方認證
有線都喺仆街

仲買左個有線OTT

2016年起

又會咁橋成千萬人趁封城連糧都唔搶去轉台

有無得send email 去要求有線解釋
唔係就發動cut 有線行動

有冇人俾錢買咗有線News app?

李氏力場 now
同viu TV

即時：
哈佛大學校長兩公婆中招
Now新聞2號剪片被1號剪片感染
新西蘭全國緊急狀態
美國單日近9000宗
全球人數進43萬宗

買中國股添

咁奶法有撚用咩，黃嘅又流失，藍屍班仆街又淨係識睇cctvb，更加唔會比錢睇你有線新聞，係咪想整死個台？馮德雄on9架？

屌

now都一般般

亞視會永遠都存在

你講起好似真係佢

睇黎真係講中左

看來擊中春袋

大陸係必定會整死香港既新聞媒體
大陸咁多衰野，邊度既人知得最清楚?
邊度既人報導得最多

7百萬人, 嘩 ! 無漢亂葬崗

屌你咩有線

留名等睇cut唔撚到

新聞台唔會比人炒

因為大陸睇到既有線新聞同香港有出入

又國際戰線啊？
警犬而家日光日白周街捉人添喇喎？
仲要打國際戰線啊？

有冇可靠啲嘅source..經歷咁耐唔係人地一句已FC就要信..
利申我buy有線單分析

支移動

被中移動逼

香港淨返rthk同now?

Lm

香港有線財經因為特別報導了中移動1～2月用戶量大減

所以今次係財經果邊地震
btw我想知佢走左新上場果個係邊個
係咪又係袁花之流

都話凡用紅色logo既機構，最終會親共，YouTube如是、日本如是，但班child仔只係識俾我負皮，笑死朕…

Twitter twitter twitter

開返個自貼手機桌布

呃呀婆都呃到嘅
中移動報撚左個數出嚟都知大撚鑊

有料既人去到邊都撈得掂，好似tvb 果堆無料既人先要少少壓力就跪低奶晒鞋底

即係個po有官方認證啦

有線果隻跪 只係會揾野吹大灣 但唔覺報假野 同tvb完全唔同

推上twitter
搞大佢
等全世界知道支那隱瞞死咁多人

咁一定係真相

7/24咁燒
合理

買一次用一世

下個會郁係咪有線中國組

睇嚟725萬呢個數堅過石堅

即係真

真實到大粒都要遲職謝罪

係咁架啦 好多都俾共匪滲透左 大部分高層紅/藍
前線黃咪照睇囉你估間間電視台好似港台企得咁硬咩

人均gdp再創新高

部分持有三家電訊商手機卡的用戶離開了中國，又或部分人未能返回自己居住的省份，因而未能繳費

講個笑話
支那寶要返自己居住省份交錢

+1

即係件事真架啦

等fc 男公關成日炒車

連外國都因為呢單新聞都識哂i-CABLE /有線電視，而家咁高調辭職，一定係Twitter 唱通街啦

係 比你發現左

True

杯葛有線

又話支那寶 微信好方便 跨省交月費都唔得？

再即時：
意大利部長宣佈，計算輕度病徵人數可能高達70萬人

可以點幫手

之前仲join左一年新聞plan

不了

支那最撚黑人憎係呢種模式擴大到去全世界
自我審查，打壓言論自由

講真，三年前有線賣盤，兩年前同中移動簽約，已經預視到有呢一日
希望新聞台可以頂耐少少
利申有join OTT app plan

Push

唔跪可能連牌都續唔到
齋上網睇唔知真假喎 冇專題採訪
一係睇外國電視台國際新聞
唔點理香港新聞

講中咗

保住有線新聞台呀 真心係電視新聞最好個間

youtube 有線新聞一直都值得睇

有線係好難得肯去報道真相，之前仲有記者入武漢
之前黑警推跌記者，新聞部都會出信

就算冇交錢都唔會即cut
通常都係停機用唔到同要扣charge

比番錢就等你用得番

on9

即係真啦死好多人

有線企係邊度大家都知
而家係好似國泰咁比納粹迫害，今次我地係要諗辦法同佢地企同一陣線反抗，唔好郁啲就將明明唔係藍營嘅人推走，咁樣好快我地會越割越少人

PK鄧個人聚會就ok
記者個人言論就唔ok？

新聞自由

收皮啦放負撚

中國講政商，政治決定永遠先於商業決定，有線好快變紅媒

迫咩害，有線本身幕後大老細全部都係紅

有線唔同蘋果 立場個啲
佢哋係電視台 大到外國新聞都有做
所以個表面一定要「中立」去報導新聞
先可以續牌個啲 呢個係電視台準則
CCTVB紅媒另計

如果佢哋唔咁做 就會真係失守做唔到新聞
大家睇返近半年cable佢哋都係暗黃方式講警暴

依家唔似有線跪 係有線比人搞就真

有線新聞係全香港最高汁！中國組成日都搵命搏
要頂住

台長都被辭職

應該係twitter戰線煲大佢
側面證實支那死左過千萬人

呢件事值得搞大，話俾外國知中共嘗試隱瞞真實死亡人數

淨返有線中國組仲睇得吓
Cut 得

愈遮愈醜
奶共真係會變弱智

咪臭係
紅色資本

姐係講中左
cut得

推大亞灣d明顯都係有地產公司出大舊錢做廣告啦 所以先咁落力又拍節目又拍新聞

喺另一個post講左
其實唔關武肺事
根本就係郁到中移動

其實有線賣左盤
同得中移動合作
呢d野遲早發生
係睇下頂得幾耐

有線開台到依家不嬲奶共
開個中國組報下花邊新聞連匪就打晒飛機

一千四百萬

一句講哂，有線就係寧可得罪共產黨，莫得罪米飯班主

恃住財大就氣粗，蛆國

大陸2月mobile subscribers無左1900萬人
中移動少左7百萬，聯通少左6百幾萬，中電信無左5百幾萬

如果清鬼account，呢d鬼account 平時一定少用量，無左佢地arpu會升，data用量，voice用量唔會大跌

出季度數據時，如果arpu，data用量，voice用量都勁跌，咁真係死左成幾百萬人，無得呃人。

只有真相,才會令那些人氣急敗壞咁做野
大陸真係死幾百萬人了
不過14億人口,毛毛雨啦
蟻民自己都唔CARE

concept正確

懼怕真象 作賊心虛

ccccccccable

有線=無線

自殺定被自殺先

係支國好似冇分別

仲叫人比錢買佢新聞台月費
叫藍絲買啦

未有translate...

辭職同被辭職一樣代表呢個台奶共 有分別咩

即係事實啦

呢鋪有線真係可以話玩完
本身中國組做得咁好
依家一鋪清袋 你又唔係好似TVB咁多廢老睇
咪睇吓條支那水泵幾耐啦

日日屌9支那 D支那狗咪一樣科水

大規模死亡真係唔出奇, 武漢肺炎第一波爆發 濃度&致命性應該係最高
但死幾百萬人咁多 唔敢相信.....

身體力行
醒啦 香港人
中移動...淘寶...支資...不了

睇Now算

無私顯見私

now都係淺藍
唔似無線咁作新聞我就算

裝修中移動啦

Del app

都幾搞笑
可以唱共產黨但唔可以唱中移動

有線都染紅埋?

仲買同用中移動果啲都係垃圾

其實中資咗好耐
只係一直都冇出手

姐係證實左真事啦

連登自己起個台。

23條都未立就咁

可能因為講啱左真相

gg 我仲貨左金睇新聞台
dklm

搞941，而家係941向有線施壓。
新聞台觀察多一段時間先，如果新聞台學埋CCTVB衰嘢就cut。

好彩冇

同意，根本呢次擺明加幾句hashtag踩界
先俾大粒藉「傳媒中立」去炒人
本身雞扒妹同邱仔從九倉買畸寶都驚佢會清洗新聞組
但到家陣台風冇咩大變
肯間唔中報吓大陸柒事，示威都係咁影popo打人唔cut
已算還得神落
趙應春同馮德雄已經冇好似袁花黃淑明咁奶到出汁
同埋viutv楷哥咪又係跪過
王丹馮敬恩又話咩港獨即cut，根本香港開得大台冇得唔跪

有錢定有綫

RESPECT

“開嚟見我”個節目幾時收皮
頂撚唔順許禎喺度自hi笑到失禁

有冇英文版？

有冇得自己開間電視台

push

如果唔係事實，點解支那移動唔搵人出嚟澄清？
定係借呢個機會剷除非紅媒體？

五毛又搵位分化

支那移動行得正企得正怕乜撚俾人唱

Cut撚曬佢啦，有線不嬲唔係黃

唔岩聽就炒，以後唔駛睇

巴打有心
唔係話想鬥黃定批鬥，只係希望仲用緊既巴打如果自認係黃既盡快轉台

黃永喎
blacklist咗好耐

始終都係支共阻住嗮

赤化真係無處不在

睇返原post，可能真係衰啲hashtag
不過如果唔係講中咗又使乜咁大反應

支那移動直頭係紅資啦

呢個節目執咗佢啦
睇得有線嘅都唔會想睇

成班風向撚仲死兜話人地hashtag 有暗示, 對號入座就屈人暗示

即係個理論有參考性，真係死咗上百萬人

快將呢個證據傳開去Twitter美國戰線

一. 交費係唔使人在當地架
微信都可以畀錢

二. 一二月疫情都未爆咁快一早 cut 號

以前有線睇經做得好好，呢幾年愈嚟愈差，早幾個月cut撚咗佢嘞

香港 外國都係咁 係班鬼佬左膠成日對中共模式打哂飛機 要黨指揮

有反應即係件事係真既

捉住少少Hashtag就好似如獲至寶咁發大黎講
都ON99

你提水畀佢地改數據

其實無開過post=五毛哩個logic係喺邊度嚟

DLLM

當休息下

終蟈人自己又睇唔到
都唔知關佢地撚事

不過即刻炒人就真係on9

不過我同意要開始監察有線嘅新聞有冇變質

黃永當然夠曬垃圾兼仆街
但許禎真頭係成個節目喺度失控咁自hi喪笑
痴撚線

見到呢兩件撚樣就燥

cut得有線

隱形紅線又推前一步
用番你d數據報出黎都唔比

後面一定有壓力
只係平時重可以話中立報導頂住
今次個hashtag意思太揚，畀人入到位

曲線引證

而且仲要係關背後大老闆事

Dklm

Cls

唉

三間電訊商講明唔會係疫情期間停機,加埋入左院電話都用唔到,唔好講交費
冇左大批公司卡就係真,呢度應該佔唔少份量
死幾百萬人我真係唔多信,但幾十萬真係有可能

幾百萬應該㩒唔到
幾十萬如果封得快可能真係冇人知

Ching你個名

其實WFH
公司卡需求應該加大先係

唔加大都唔會cut卡
cut左d客點又點搵人
所以話東方好似助攻咁9up

即係話，間接認左係可以咁推
中移動1月冇左86萬，2月冇左725萬，中國電信1月升左43萬，中聯通1月冇118萬，一月總和無左約161萬

中國係實名開號，兩個月無交錢就會被停號，咁即係12月到1月中間確實蒸發左161萬人。而哩段時間係武漢同湖北爆發既時間，即係話要知湖北人均有幾多個手機戶口/湖北手機普及率，再搵湖北/武漢往年平均死亡人口除12減左佢，或者搵到答案

咪就係lor
幽默d都唔得

講笑話國家機密姐
周星馳d戲咁

除非真係國家機密

由原po已經係咁，r哂頭

台長因亂炒人引咎辭職？定因支移動被引咎辭職？
2 樣嘢爭好遠

#國家機密

Twitter煲大佢

要靠大家百度睇下搵唔搵到我所講既關鍵數字

有線本身 d 天線業務就係由麗的而來,
現時股東亦嚟自麗的後繼者亞視股東邱氏家族+新世界

同消滅亞視個 formula 一樣

連登班細蚊仔仲叫人唔好'鬥黃'
唔表態撐黃：冇後果
表態撐黃：被中共清算

傻嘅都識得揀

Gg

應該發動杯葛支移動

連匪打口炮就叻

全部原因都解釋唔到點解一下子冇左咁多人
唔好忘記 十二月仲升緊
全部原因都唔可能解釋到斷崖式下跌
好唔合理

認真 係垃圾
得個平字
仲要都唔係平好多

831

其實有線新聞真係做得好撚好
我覺得睇得有線8成都變黃 講真
佢一路以黎做好多野補充 例如警察通例
黑警打記者又會好長報導
三大電視台 有線》now> cctvb

香港人再杯葛唯有唔睇電視

咁我哋應該支持有線定以防止 tvb 一台獨大，定係抵制佢

我自己就覺得以佢新聞台現時為止未去到要扺制住
但要佢交代返件事+監察住佢有冇出其他問題
亦都要做好準備時轉

支那每年死亡率係7.3／1000人
根據14億人口。一年死1000萬人 每月死85萬人

即係1月無左160萬手機用戶，一半可能死係chinese virus。

香港式維穩都比幫大陸維穩好

其實應該係中共一直針對傳媒嘅策略

即係好似喺報紙咁樣， 慢慢咁樣染紅，最後連信報同埋明報都變紅，淨低蘋果喺度單打獨鬥

冇開過po就係5毛你咩標籤標準黎？

理由一最戇鳩
而家乜撚野年代仲要親身繳費, 佢地最撚自豪嗰d網上錢包apps大撚把方法俾到錢

會有前因後果先
唔會得畫面或者改故事作文

香港電台直情係港共添
要睇有冇編輯自主
唔係睇資金來源

連衛兵成日捉扮黃
用連衛兵標準睇
有線中資，成日報d新聞不利差佬
肯定係扮黃

除涉事前員工外，有員工透露，有線財經資訊台台長兼財經組採訪主任顏寶剛已向公司遞辭職信，並向員工親口交代辭職決定。現時財經組士氣低落，情況堪比當年九倉（004）拒注資賣盤一樣。

罷睇啦

大家入黎幫手推, 罷睇有線, UNLIKE晒佢所有PAGES

［突發］有線財經因報導敏感資訊炒人 大家入黎幫手屌柒有線高層

有線FACEBOOK PAGES LIST

有線新聞執行董事馮德雄最新回應本報指：「顏寶剛因主動承擔貼文出錯的責任，一度主動呈辭，但經挽留下，已打消去意，繼續和有線團隊並肩作戰，提供尊重事實、公正持平的新聞。」

有線都變無線

耐人尋味

有線上年就抽起咗六四廿年專題
媒體本來洗費就大 而香港媒體又揾唔到食
有線仲要係一個business 點可能唔被龐大支金（支那）入侵
要有線跪返可能就全部withdraw有線 用其他eg now
冇觀眾一係佢就聽好似無線靠中資吊命
Ps新聞自由係笑話

係64 30週年，同埋節目冇抽起，中國組FB有重溫。
節目原本5月尾做，馮德雄要求節目6月尾播同修改內容，但同事企硬先作罷。

假設無從估計既企業電話號碼、可能多一部電話既比例係大約3份之1，保守估計湖北(含武漢)可能死左56萬人左右，一個月就28萬左右

意大利醫學比較好都日均死400人，中國醫療水平日均死933人唔意外

現實：

其實真係好難會一個 post 都無開過

當然唔排除會有人日理萬機屎都唔得閒痾

但事實又佔到幾多人？

一篇fb貼文就要炒人
真係新聞界首次
好明顯受政治壓力

係咪即係單新聞報啱咗?

呢個係一個非常危險的信號

唔睇有線 仲有咩選擇？

大撚把 得閒係人仔台出面望下幾多人排隊交錢

貼文錯在何方？

唔知負皮你嘅人有無認真留意
NOW新聞係會間歇性失靈
有時7點半聽到啲內容我以為自己睇緊TVB

利申 觀望緊買NOW定有線好

CLS

根本冇錯
有線個Facebook page全部都有#武漢肺炎
根本係搵財經台黎殺雞儆猴

要cut要cut

有幾難呀 以己度人
唔係個個鍾意網上留足跡